有冇人抑鬱症加強迫症睇醫生好翻？

呢幾年過得好痛苦，有時情緒會好低落，然後不斷有負面思想，完全開心唔到...

本身有少少潔癖，而家伴隨著抑鬱越來越嚴重，演變成強迫症，清潔方面不斷重複又重複做，直至個心舒服為止，好似洗手沖涼要洗好耐，明知好無聊好哂時間，不斷重複做緊又難受，但唔做又會好難受，有冇人都係咁樣

有冇人差唔多情況睇醫生有好轉或者好翻？可以介紹下睇邊個或者分享下好翻既過程嗎？Thanks a lot!

我都係抑鬱+ocd

介紹你睇本書：

你肯主動求助已經好好 一定會冇事的
我就驚恐焦慮嘅食嘅藥差唔多如果你想知藥物多啲可以講聲

好多謝你介紹呢本書，睇左頭幾頁決定要認真睇哂佢，真係好有共嗚，睇哂一定有好大啟發同幫助

鼓勵其他差唔多處境既都禁入去睇下本書，相信有心理問題大多源於自身性格，入面分析得好好

Thanks ah!
想知食藥有咩副作用？聽人講而家d新藥無乜副作用係咪真，大概食幾耐先開始有效？

有個朋友之前都有OCD，去左香港健康情緒中心睇郭碧珊
同時停左學，大約一年就好返得七七八八
咁多年都冇再復發，朋友話覺得幾好
（不過後尾另一個朋友睇，話排期都要等幾耐）

女朋友bipolar左十幾年，其實好難脫離果個循環
後尾都係下決心去睇臨床心理學家先睇好
有用，但好貴

Lm

睇你寫啲也好似形容緊我咁
如果睇醫生
驚被標籤

thank you! 俾左信心我去見醫生

咁你一定要睇下上面有人介紹既呢本書

入面講有心理問題既性格完全描述緊我，仲有提及到其他野都好相通，另外值得一看既係自我心理療法(未睇到唔知有無效)

最近醒覺其實好耐之前自己已經有心理問題，但好輕微無為意佢，生活都尚算正常，所以內心係逃避抗拒呢d問題...直至呢一兩年心魔越養越大，嚴重影響到日常生活先開始正視同尋找協助，本身都唔想去面對睇醫生，但去到咁既地步好難唔踏出去，其實又唔洗怕被標籤如果睇私家，都唔會有人知除非你講出去，如果唔係邊個會標籤你

冇錯新藥係講緊血清素ssri 或snri
副作用包括頭重重 肚痛 訓得差 不過只會係幾日因為個腦適應緊化學平衡
抑鬱大慨4-6星期會見效 啲藥係要長期食 千祈唔好食下停下又食 咁樣不但止冇效 你個腦不斷干擾化學平衡會好危險
初初食低劑量之後慢慢加上去 有好多種藥同組合所以唔啱可以轉
一定會好的 我識幾位有bipolar入過院而家都冇事一切正常返工讀書 最緊要你去醫

除咗你同個醫生根本冇人知 同埋好多人情緒有事邊個咁得閒標籤你啊

你解釋得好詳盡呀唔該哂，呢d副作用我接受到，最擔心係食到個人肥腫難分

舊式藥係會 同部份bipolar嘅藥都會 當然如果抑鬱好嚴重醫生都可能會俾啲種藥
如果你覺得唔想再咁辛苦就快啲好睇喇 負擔得起嘅話就睇私家因為唔洗點等

有。例子很多 病人要行出第一歩。去看病生。抗抑鬱藥物 會令人感到不舒服，第一個月是關鍵時刻 要多鼓勵病人。

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

抑鬱食藥睇醫生無用，過來人，唔覺得會有好番既一日！

開唔到條link, 可否再up 多次？

係啊，搵下資料先，包括錢同埋藥物副作用，再決定想睇精神科（公立／私立），抑或睇臨床心理學家。決定左，就要信任果個方法，同埋行出第一步。之前陪女友去睇臨床心理學家，我都另外單對單同佢傾左一陣，其實佢地都真係好明情緒病病人苦處。女友開始睇就漸漸好返，雖然當中一定會有反覆，但而家終於都可以食得瞓得，仲可以去旅行

入面有哂成本書，不過我見條link好似係not secure

書名: 誰在強迫我的人生——《強迫症改變人生》修訂版

點解唔睇醫生？

我女友話佢十幾年前食舊藥，副作用太勁搞到更加差，唔想再睇精神科，所以呢幾年再想醫，就決定睇臨床。

咁透過咩方法搵到心理學家？好想自殺但唔想睇醫生